\chapter{}
\section{Organisatorisches}
Alle Infomationen sind Online zu finden aber für die Form von der Mitschrift sollte hier etwas stehen:
Die LVa ist eine UE + VO. 
\subsection{Übung}
Für das Positive absolvieren der Übung benötigt man ca. 60\% der Kreuze und zwei positive Tafeleistungen.
Man darf einmal fehlen + nachbringen aber nicht ohne guten Grund.
Für weiteres fehlen braucht man einen guten Grund ("meine Oma ist gestorben"
ist ab dem zweiten Mal kein guter Grund mehr
\footnote{Im nachhinein muss ich sagen, es ist schon möglich mehr als zwei Omas zu habe.
 Ich denke es ist ein guter Grund wen man es nachweisen kann.}).
\subsection{Vorlesung}
Die Vorlesung ist ein Tafelvortag. 
Die Prüfung teilt sich auf in schriftlich und mündlich. Die schriftliche Prüfung ist als Ticket für die Mündliche zu verstehen.
Der Stoff der Schriftlichen Prüfung sind die Übungsbeispiele.
Der Stoff der Mündlichen Prüfung ist der Inhalt der Vorlesung (Wichtig hierbei:
"der Vorlesung" heißt hier nicht irgendeine Vorlesung, sondern jene, die zum Zeitpunkt der Entstehung des Skriptes gehalten wurde).

\section{Topologische Grundbegriffe} 

Da wir für viele Themen die in Analysis 3 behandelt werden, Resultate aus der Maßtheorie benötigen,
fangen wir mit einigen Grundlagen der Topologie an. Da man für Topologie nix braucht (man muss nur ein bisschen mit Mengen spielen).
\\ \\
Im Folgenden geht es darum, den Konvergenzbegriff zu verallgemeinern. 
Dazu betrachten wir Räume, welche gerade noch soviel Struktur tragen, dass man von stetigen
Funktionen, Grenzwerten, Kompaktheit und so weiter sprechen kann.

Zur Wiederholung betrachten wir folgendes Beispiel. 

\ex{Offene $\epsilon$-Kugel}
{
    Sei $(X,d)$ ein metrischer Raum und $O$ die Menge aller offenen Teilmengen von $X$,
    wobei $O \subseteqq X$ offen ist, wenn $\forall x \in O \exists \varepsilon > 0$ so dass die $\varepsilon$-Kugel
    $$
        U_\varepsilon(x) = \{ y \in X : d(y,x) < \varepsilon \}
    $$
    ganz in $O$ enthalten ist. 
    Die Menge $O \subseteq \mathcal{P}(X)$ hat die Eigenschaften:
    \begin{enumerate}
        \item $\emptyset, X \in O$,
        \item $O_1, O_2 \in O \implies O_1 \bigcap O_2 \in O$,
        \item $O_i \in O, i \in I$ Indexmenge beliebig $\implies \bigcup_{i \in I} O_i \in O$.
    \end{enumerate}
    Wörtlich bedeutet (1), dass sowohl die leere Menge als auch der ganze Raum
    offen sind. (2), dass der Schnitt zweier offener Mengen wieder offen ist.
    Und (3) dass die Vereinigung beliebig vieler offener Mengen wieder offen ist.
}

Diese Eigenschaften bilden den Ausgangspunkt unserer Verallgemeinerung. Und wir erhalten die folgende Definition:


\dfn{Topologie}
{
    Sei $X$ eine nichtleere Menge. Eine Menge $\mathcal{T} \subseteq \mathcal{P}(X)$ von Teilmengen 
von $X$ heißt \emph{Topologie} auf $X$, wenn $\mathcal{T}$ folgende Eigenschaften hat.
\begin{itemize}
    \item[(O1)] $\emptyset \in \mathcal{T}, \; X \in \mathcal{T}$.
    \item[(O2)] $\forall n \in \mathbb{N} $ und $ O_1, \dots O_n \in \mathcal{T} : 
     \bigcap_{i=1}^{n} O_i \in \mathcal{T}$.
    \item[(O3)] Aus $O_i \in \mathcal{T}, \; i \in I$, mit einer beliebigen Indexmenge $I$ folgt 
    $\bigcup_{i \in I} O_i \in \mathcal{T}$.
\end{itemize}
Die Elemente von $\mathcal{T}$ heißen \emph{offene Mengen}. Das Paar $(X, \mathcal{T})$ 
bezeichnet man als \emph{topologischen Raum}.
}
\nt{ Die Bedingung (O2) kann auch abgespeckter formuliert werden. 
Es reicht zu fordern, dass
$$
\forall O_1, O_2 \in \mathcal{T} : O_1 \bigcap O_2 \in \mathcal{T}
$$ 
gilt. 
Dann folgt die allgemeine Formulierung durch Vollständige Induktion.}

\ex{Topologien}
{
\begin{itemize}
    \item[(i)] \textbf{Diskrete Topologie:} Sei $X \neq \emptyset$ und $\mathcal{T} = \mathcal{P}(X)$.
    \item[(ii)] \textbf{Indiskrete (Klumpen-)Topologie:} $\mathcal{T} = \{\emptyset, X\}$.
    \item[(iii)] \textbf{kofinite Topologie:} Sei $X \neq \emptyset$ und  $\mathcal{T}, \mathcal{O} \subseteq \mathcal{P}(X)$ 
    definiert durch
$$
\mathcal{T} := \{ A \subseteq X : A = \emptyset \;\text{oder}\; X \setminus A \;\text{endlich} \}
\quad \text{und} \quad
\mathcal{O} := \{ A \subseteq X : A = X \;\text{oder}\; A \;\text{endlich} \}.
$$
\end{itemize}
\begin{proof}
Die Beispiele sind so schon sehr schön, aber noch schöner sind sie, wenn wir nicht nur glauben 
müssen das es Topologien sind, sondern es auch überprüfen können.
\begin{itemize}
    \item[(i)] Diskrete Topologie: Überprüfung durch hinsehen.
    \item[(ii)] Indiscrete Topologie: Überprüfung durch hinsehen.
    \item[(iii)] kofinite Topologie: überprüfen durch genauer hinschauen 
    \begin{enumerate}
        \item [(O1)] $\emptyset, X \in \mathcal{T}$.
        \begin{enumerate}
            \item[1. Fall] $Y = \emptyset: \bigcup V = \emptyset$ 
            \item[2. Fall] $V = \emptyset: \bigcup V = \emptyset$
        Wähle $O \in V$ dann gilt $X\setminus \bigcap V \subset X \setminus O$ endlich. 
        \footnote{$\bigcup V := \{x \mid \forall v \in \mathcal{V}: x \in V\}$}
        \end{enumerate}
        \item[(O2)] Sei $V \in \mathcal{T}$ endlich, dann gilt $V = \emptyset: \bigcap V = X$
        \item[(O3)] Sei $V + \emptyset$, dann gilt 
        $X \setminus \bigcup V = \underset{\text{endlich}}{\bigcap}$ ist endlich.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

Damit haben Wir (Das "Wir" impliziert hier eine Art Gruppenarbeit. 
Diese Implikation ist grundlegend falsch was jedem Besucher einer Vorlesung klar sein sollte.)
gezeigt das die kofinite Topologie tatsächlich eine 
Topologie ist.

\end{proof}
}


Wir widmen uns nun noch weiteren Beispielen für Topologien. 

\ex{Eine durch eine Metrik induzierte Topologie}
{
Sei $\langle X,d \rangle $ ein metrischer Raum. mit $X \times X \to \mathbb{R}$ Dann ist $U_{r}(x) = \{y \in X : d(x,y) < r\}$
eine offene Menge für alle $x \in X$ und $r > 0$. Wir definieren darauf die Topologie 
$$\mathcal{T}_d = \{ O \subseteq X \mid \forall x \in O \exists r > 0 : U_r(x) \subseteq O \}.$$  

Auch hier wollen wir noch zeigen, dass es sich tatsächlich um eine Topologie handelt.
\begin{proof}
Um einzusehen, dass $\mathcal{T}_d$ eine Topologie ist, müssen wir wieder 
die drei Eigenschaften überprüfen bzw. schon zwei mal hinschauen.\dots oder dreimal:
\begin{itemize}
    \item[(O1)] $\emptyset, X \in \mathcal{T}_d$.
    Wobei 
    $$
    X \subseteq X, \quad 
    \forall x \in X, \; r > 0 : \{ y \in X \mid d(x,y) < r \} \subseteq X
    $$
    Hierbei ist interessant zu bemerken, dass die leere Menge eine Teilmenge jeder Menge ist, 
    also insbesondere auch eine Teilmenge von der Umgebung $U_r(x)$.
    Da eine Menge der Form $U_r(x)$ nie leer sein kann, da $x \in X$ und $d(x,x) = 0 < r$, 
    Das heist das $U_r(x)$ immer zumindest das Element $x$ selbst enthält. 

    \item[(O2)] Sei $V \in \mathcal{T}_d, x\in \bigcup V$. Dann wähle $V \in \mathcal{V}$ 
    und $r > 0$ so dass $U_r(x) \subseteq V$. Dann gilt auch 
    $$
    U_r(x) \subseteq V \subset \bigcup V
    $$.
    \item[(O3)] Sei $\mathcal{V} \subset \mathcal{T}_d$ endlich, $x \in \bigcap V$.
    Dann wähle für jedes $V \in \mathcal{V}$ ein $r_V > 0$ so dass
    $U_{r_V}(x) \subseteq V$\\
    Dann gilt auch 
    $$
    U_{r_V}(x) \subseteq \bigcap V \Rightarrow \underset{V \in \mathcal{V}}{\bigcap} U_{r_V}(x) \subseteq \bigcap V
    $$
    Das noch etwas genauer aufgedröselt: 
    $$
    \underset{V \in \mathcal{V}}{\bigcap}\{y \in X \mid d(x,y) < r_V\} 
    = \{y \in X \mid \forall V \in \mathcal{V}: d(x,y) < r_V\}
    $$.
\end{itemize}
\end{proof}
}

\ex{Geometrische Regression}
{
Betrachte $\mathbb{Z}$. Für $k \in \mathbb{Z}$ und $l \ge 1$ sei $U_{k,l} := \{k+nl \mid n \in \mathbb{Z}\}$. 
Weiters definiere $\mathcal{T} := \{ k \in \mathbb{Z} \mid \forall x \in = \exists l \in \mathbb{Z}, l \ge ; U_{k,l} \subset 0\}$.
Dann ist $\mathcal{T}$ eine Topologie auf $\mathbb{Z}$.
\begin{itemize}
    \item[(O1)] $\emptyset, \mathbb{Z} \in \mathcal{T}$.
    \item[(O2)] Sei $V \subset \mathcal{T}$, $y\in \bigcup V$. 
    Dann wähle $V \in \mathcal{V}$ und $x \in \mathbb{Z}, l \ge 1$ so dass $U_{x,l} \subseteq V$.
    Dann gilt auch $U_{x,l} \subseteq V \subset \bigcup V$.
    \item[(O3)] Sei $V \subset\mathcal{B}$ endlich, $x \in \bigcap V$ Ein $V \in \mathcal{V}$ 
    wähle $l_v \in \mathbb{Z}. l_v \ge 1$ so dass $U_{x,l_v} \subseteq V$.
\end{itemize}
}
