\chapter{}

\mlenma{}
{
    Seien $(V_n)_{n \in \mathbb{N}}$ endliche und nicht leere Mengen in $X$. 
    Und sei 
    $$
    f: \dot{\bigcup_{n \geq 1}} V_n \to \dot{\bigcup_{n \geq 0}} V_n
    $$ eine Abbildung. 
    Wobei $\forall n \geq 1: f(V_n) \subseteq f(V_{n})\subseteq V_{n+1}$. \\
    Dann gibt es eine  Folge $(x_n)_{n \in \mathbb{N}}$ mit
    $$
    \forall n \in  \mathbb{N}: x_n \in V_n 
    \text{ und } \forall n \geq 1: f(x_n) = x_{n+1}.
    $$  
}

\begin{proof}{Lemma 8.0.1:}\\
    Sei 
    $$
    M:=\{(x_0,\dots,x_n)\mid N \in \mathbb{N}, \quad (\forall n \in \{1,\dots, N\}: x_n \in V_n )
    \text{ und } (\forall n \in \{1,\dots, N\}: f(x_n) = x_{n+1})\}
    $$
    Sei weiters $x_n \in V_n$ beliebig. \\
    Dann gilt $(f^{(N)}(x_N),\dots f \circ f (x_N), f(x_N), x_N) \in M$.
    $$
    \text{Definiere } g: 
    \begin{cases}
    \dot{\bigcup}_{n\geq 0} V_n \to M \\
    x \mapsto (f^{(N)}(x),\dots, f \circ f (x), f(x), x) \text{ W채hle N so dass f체r } x \in V_N
    \end{cases}
    $$
    Da $g$ injektiv ist, ist $M$ unendlich.\\
    W채hle  $z_0 \in V_0, \dots, z_n \in V_n$ so dass 
    $M_{z_0,\dots,z_n} := \{(x_0,\dots,x_k) \in M \mid N \geq n \text{ und } 
    \forall k \in \{0,\dots,n\}: x_k = z_k\}\}$\\
    Definiere die Rekursive Folge $(x_n)_{n \in \mathbb{N}}$ 
    so dass $\forall n \in \mathbb{N}: z_n \in V_n \text{ und } M_{z_0,\dots,z_n}$ ist unendlich.
    \begin{itemize}
        \item[n=0:] $V_n$ endlich $M$ unendlich ist. 
        $M=\bigcup_{x \in V_0} M_{x_0}\Rightarrow \exists z_0 \in V_0: M_{z_0}$ unendlich.
        \item[n$\to$ n+1:] Angenommen wir haben $z_0,\dots,z_n$ konstruiert.\\
        \begin{equation*}
        \begin{split}
        &\underbrace{M_{z_0,\dots,z_{n+1}}}_{\text{unendlich}} 
        = \bigcup_{x \in V_{n+1}} M_{z_0,\dots,z_n,x}\\
        &\Rightarrow \exists z_{n+1} \in V_{n+1}: M_{z_0,\dots,z_{n+1}}
        \end{split}
        \end{equation*}
        unendlich.\\
        $\forall n \in \mathbb{N} \exists (x_0,\dots,x_n) \in M_{z_0,\dots,z_n}$
        Damit gilt per Konstruktion: $(x_0,\dots,x_N) \in M, N \geq n, x_0 = z_0,\dots,x_n = z_n$
        f체r alle $k \in \{1,\dots,N\}:  f(x_k) = x_{k+1} 
        \Rightarrow f\underbrace{(x_n)}_{z_n} = \underbrace{x_{n+1}}_{z_{n+1}}$.
    \end{itemize}
\end{proof}